中國警察再輸出海外 首度克羅地亞執勤 協助內地旅客

中國警察再輸出海外 首度克羅地亞執勤 協助中國旅客

克羅地亞昨天打入世界盃決賽，創下國家歷史。不過該國昨天還有另一項歷史誕生，就是容許中國警察在該國執勤的《中克兩國旅遊季警務聯巡項目》昨天啟動，令克羅地亞繼意大利後，第二個與中國警方開展警備聯合巡邏的國家。

根據外交部駐港特派員公署facebook專頁公佈，中國駐克羅地亞大使胡兆明、公安部相關負責人、克旅遊部國務秘書、警察總局副局長等出席啟動儀式。

胡兆明指，聯巡是兩國加強政治互信和執法合作的體現，而克羅地亞打入世界盃決賽將大大增加中國遊客人數，聯巡將為向中國民眾推介克羅地亞，發揮積極作用。當然，事情最後總會和「一帶一路」有關，胡兆明指，中方希望與克羅地亞共享發展成果，也希望共同促進「一帶一路」沿線安全。

從圖片可見，中國男女警察約6人，在克警的陪同下，於薩格勒布街頭巡邏。這6名警員來自公安部國際合作局，以及廣東省公安廳。

除了首都薩格勒布外，阿德里亞海城市杜布羅夫尼克，以及普利特維采湖群國家公園(Plitvice Lakes National Park)都會見到中國警察身影，他們會執勤約一個月。外交部專頁引述中國遊客表示，「能在距離祖國萬里之外的克羅地亞看到中國警察的身影，感到特別興奮、特別安全。」中國遊客遍佈全球，究竟中國警察要走到多遠呢？

一個個慢慢滲透

facebook專頁公佈 大陸都上唔到比邊個睇

以蝗制蝗

唔爭在輸出埋城管

一個地方幾on9先會比另一個國家警察執法 歐洲班左膠都痴撚線

屌你老母

應該唔會配槍嘅
同埋無逮捕權

似係中國dum錢出去做面子工程

似係避免雞同鴨講出醜。起碼啲支拿狗見到自己警唔敢發癲

班柒頭唔係諗住叫中國公安入嚟捉中國人呀 ？

易請難送

美洲搞唔掂
要痴歐洲過氣國家

Keep Your Friends Close, But Your Enemies Closer

做中國人真幸福
去到邊世界各地
都有祖國公安"保護"

外判警察服務係新自由主義，係右邊架

又贏 到時又多個殖民地

感到特別特別的幸福

人地怕撚左你班支那人

以支制支